其實喺外國隊草係件好平常嘅事，點解連登有咁多人反？

講真大麻對身體嘅禍害比煙草細好多，唔明點解要將大麻妖魔化做毒品
吸大麻只不過係放鬆身心嘅一種方式，我覺得直頭要喺香港推廣添喇

大家點睇？

支持樓主
反對樓主

難聞
利申兩樣都憎

反對
禍害細過煙草 但都係有禍害
香港應該連煙都全禁
唔討論藥用

聽講因為大麻好過煙
所以啲煙廠商唔想佢哋做

我覺得應該禁止叫雞
因為容易傳播性病

應該禁止食煎炸野
會熱氣同肥胖
應該立法全部人都要跟足營養師餐單

禁止談戀愛
會有多餘及過多嘅問題
全部人由政府分配伴侶
達致男女比例平衡

有咩害？

係呢度講大麻真係你永遠不會成功

不過我支持樓主

一大班處男毒撚表示屌閪有害/立法禁止屌閪係正確有錢人住私樓係屋企日日食啦 連登仔得個吹

如果香港大麻合法化
成個城市快樂指數一定標升
youtube上既日常嘈交片亦會大量絕跡
成個城市成為亞洲最peace city

smoke weed everyday

我唔明連登仔屌人火車頭又支持大麻係乜道理
香港政府連煙都控制唔到你叫佢控制合法大麻？
你想成街二手大麻？
禍害就GOOGLE大把 淨係致幻都夠死人

不如你search下世界上有幾多個地方真係合法先9up

agger

美國校園槍擊都係好常見既事，係香港先咁多人反

我同意
仲有好多政府都控制唔到
應該呢就一次過立法禁止

政府應該立法控制香港生育
月入低過30,000唔准生仔
人口過多丶土地不足丶學歷貶值

應該立法禁止網上留言
因為會引致網絡欺凌
網絡詐騙丶網絡不良訊息傳播

人口過多丶土地不足就要控制生育？
我反而認為要生多啲 要土地方法好多係睇政府敢唔敢得罪地產商

網絡欺凌、網絡詐騙可以加重刑罰、執法度
禁止網上留言=斬腳指避沙蟲

不過大麻就唔同有，隊完有可能會影響到人
又會上癮 除非你本身有隊開 如果唔係我唔明點解要支持

推廣冇必要，禁都冇必要

happy ending

咁不如禁埋酒啦，幾多醉酒佬借醉行兇，又呃蝦條

傷肝之餘，又增加公營醫院嘅負擔

重駛講酒當然要禁喇
你想隊草就去美國喇

美國都唔係每個州都有得食啦

只要多人支持就有得堂堂正正咁食

禁得幾多，有錢人係屋企照樣食，唔洗等你立法

先利申支持藥用大麻唔支持娛樂用大麻
發覺好多撐大麻既人好鐘意用臭蟲論spin去其他地方
講緊大麻又話不如禁埋酒禁埋垃圾食物
完全唔係針對大麻本身既risk and benefit

其實獨裁係外國都好平常，唔明連登仔做咩要反?

中國食狗肉夠好平常 點解外國人屌

咪係,香港人少見世面,連食煙都睇到大罪過殺人放火咁.

你喺香港都可以食架，無人阻止你
好想睇你由隊草開始，一直食上去，食埋四仔之後家破人亡

首先唔知你喺邊度聽過會上癮，大麻冇任何一種成分會令人上癮 識好多朋友係daily smoker，但返黎香港唔食一個月都完全冇問題

大麻直接致命嘅個案係零，影響到其他人嘅事件都係佢地「個人」使用後嘅行為問題，大麻係絕對冇效果令人想對其他人作出Aggressive嘅行為。

如果大麻需要禁止，咁應該先禁止煙同酒，兩種野都對人體有直接嘅傷害。

其實二手大麻依個問題都係使用者嘅個人操守，世界上冇一個地係合法喺公眾吸食大麻，如果使用者係守法嘅，根本唔會影響到其他人。

同埋唔好講話幾多地方合法，應該睇有幾多地方係唔會當做「毒品」。例如喺加拿大重未合法，但警察見到你吸食，根本唔會當你係吸食毒品。如果你唔係向警察吹煙/唔尊重，佢地都唔會做啲咩去阻礙你。

自制能力呢啲野，唔洗講隊草，喺任何方面極端咁做，都對自己冇好處

on9
你打打下飛機會一直打上去幫人打埋

香港太多法盲同冇咩國際視野嘅人

同近代教制有關，唔知咩叫爭取，咩都只係識反對同維持現狀，乜春都驚，驚到會以為呢啲野會搞到社會動蕩家破人亡 政府高官同大財團就繼續做佢地鐘意做嘅野

on9仔，國家地埋雜誌都有講過，隊草係打開吸毒嘅大門，外國有好多人隊得草多覺得唔夠high就開始食埋其他毒品呀
等睇你家破人亡

你爭取去死我唔阻止你
死毒蟲

只可以講香港重係一個好守舊嘅城市，聲稱係國際都會，但好多新事物都唔接受/花好耐時間接受（例如 同性戀、衣著），可能喺1997前都重係走喺前面，但回歸後香港嘅進步（只係講文化/諗法）愈來愈慢

其實香港越黎越封閉同退步

好似政府好多所謂國際標準都極落後

鉛水嘅標準可見一斑

多得啲市民唔留意時事同政治

冇人篤啲區議員立法會議員做野

而大財團就篤政府同立法會議員馬不停蹄咁勾地賣地買地

講返幾年前新界東北單野

政府一早出左咨詢，根本冇人理
到上立法會撥款啲人先衝出黎
真係後知後覺到唔知點形容

城規會一早計劃好香港未來二三十年發現藍圖
統計署都有估算香港未來二三十年嘅各項數據

香港真係太多習慣左被填鵝資訊嘅老中青

冇錯，唯一嘅負面而自己都承認嘅野就係大麻的確係一種Gateway drug。依一樣野同樣係睇每個人嘅自制能力，例如：本身一個人飲啤酒>試其他烈酒>劈酒>劈完覺得自己ok，揸車

你話係咪酒係打開死亡嘅大門？我只可以話冇自制能力嘅人，上連登都會走向一條不歸路

你剩係睇呢個post都睇到所謂有國際視野 iq身高都180 o既連登仔都對大麻有咁多誤解就知點解合法唔到啦

Love and weed?

佢唔知咩叫永久性破壞中樞神經系統

未了解過，憑住唔知邊到黎嘅印象(可能係毒果/白粉報/cctvb)認為大麻係毒品係有害

其實工作壓力大對個人健康嘅影響
比日日食煙仲嚴重

唔禁酒係因為酒係主流文化嘅一部分 好難去完全禁止
如果酒同其他毒品都係現代先出現 我相信政府都會去禁酒

無錯，醫學界開始對藥用大麻有興趣，係美國唔少州分重要合法化埋
如果有更多research support 用大麻入藥嘅，我無限支持用大麻黎醫病

但係唔好係到偷換概念，用藥用價值黎支持你用大麻做recreational drug 嘅理據

首先大麻唔係仙丹能醫百病，醫學界都只係發現佢對某啲病可能有療

二黎用藥係講risk and benefit之間取個平衡. 基本上所有藥物都有side effects，甚至大把藥物比大麻更容易上癮同造成dependence。簡單食粒止痛藥 (NSAIDs 啦我指) 都可以導致胃潰瘍。但係用得正確嘅話就係有效嘅療法
嗎啡用得啱係強力嘅止痛藥，基本上每日係醫院都用緊 (特別係palliative care)。呢個係佢嘅benefit。但係你無病嘅情況食，你嘅benefit 只係得返上電同high，你就係吸毒，用生命值硬接緊啲risk (cognitive impairment, psychosis, hallucinations etc.)

同樣道理，你健健康康就去隊草，藥用價值根本唔關你事，你只係一個上左癮嘅道友去合理化自己嘅wrongdoing

酒呀煙呀果啲唔駛講啦，臭蟲論，最後ban 曬佢慳返唔少醫療開支

Ref:英國短毛貓

唔知你喺邊度聽過話唔會上癮，大麻係比煙酒難上癮，不過唔係唔會上癮

錯喇，你知唔知每年酒牌，酒稅令政府賺幾多

唔通你嘅政府同我嘅政府唔一樣
我地生活係兩個唔同嘅平行時空

隊草其實靜靜地坐係度會好過做火車頭

建議先行第一步
香港心理醫生同精神科醫生可以署方藥用大麻比情緒病患者

可能我未隊過草唔知，點樣可以ensure到d人唔會做火車頭隊草 係唔係隊草一定要坐係度？我真係唔知

咁點解要有法律先，係個人自制能力有問題先會偷嘢

有煙酒稅係因為政府知禁煙酒係行唔通
而唔係因為煙酒會令政府賺多
講真啲稅連醫療開支都唔夠畀啦

因為草貴
鬼佬最鐘意係車入面/房入面隊

全世界有幾多地方大麻合法化呢？係咪全世界得幾個地方都有國際視野呢
全世界得幾個地方對大麻無誤解 你夠鐘隊草喇，你再唔隊我怕你忍唔住

食煙靜靜地坐係度嘅都有品過做火車頭嘅

小朋友，你有興趣了解法律係好事
但建議你自己做下research 先

好多法律係因為當權者嘅喜好而立
當然太過份會廢除
民主國家嘅法律係因地制宜

等睇你死全家

偷野同服用藥物 兩種性質 好難咁樣做比較

外國有樓都係好平常嘅事 拎外國同港豬比

大麻絕對有害既to be fair smoke左一年幾兩年
記性絕對差左 呢個我認既
不過係英國其實你recreational use啲差佬真係唔會點理
只要你唔係拎去做dealer

smoke完我個人更專注 更有mood去溫書 做野
同埋好多人話non-addictive 其實啱因為大麻好似真係無一種substance導致上癮 但心癮就一定有 每朝訓醒唔smoke硬係無左個靈魂咁周身唔聚財

不過香港人唔好睇到草係啲hard drugs咁啦....
唔會smoke完語無倫次 好似深水埗個啲呀伯咁 亦都唔會抽撚曬蓄流曬鼻血咁....

其實好多連登仔將白粉K仔等等拉埋同大麻相提並論就已經知佢地完全唔清楚大麻性質，最basic嘅concept白粉，K仔，冰毒係stimulant，大麻係depressant 兩者差別咁大佢地一啲都唔知，根本同連登仔再甚香港啲畏首畏尾嘅小農平民講大麻嘅好處佢地係唔會明架，爭拗啲咩姐？香港做大麻藥用化個basis一劃都未有，仲落後緊歐美澳加10 20年

創作力和幻想 會嚇你一跳

講到好似清楚大麻性質嘅會支持大麻合法化
講真 如果我做獨裁者 煙都當毒品
酒會嚴格限制劑量

荷蘭會有專門地方比人對草 類似鴉片館咁 叫做coffee shop
啲人可以係裡面買草對草 同埋一街都係
所以條街好少火車頭
呢啲野都係政策問題嫁姐

拿，說話唔可以亂講

你唔可以拎煙草稅cover晒全港所有人傷風感冒直腸癌呢啲醫療開支喎
全港65萬煙民，上年煙草稅都有成40億

而烈酒稅近年仲不增反減
你知唔知08年香港撤左紅酒稅後，令香港成為全球第二大嘅紅酒中心? 帶旺左幾多行業?

禁煙酒點會行唔通，都係錢作怪咋嘛
同埋有黑社會搞事，睇下哥倫比亞同墨西哥就知
俄國斯都全面禁2014後出世嘅人買煙

如果香港全面禁，係禁藏有禁買賣定係禁食?
最多咪屋企食/私人地方食/離開香港範圍食

on9

我支持立法=我食過?

咁我支持墮胎合法就代表我要墮過胎?

同常咒人死嘅唔會有好下場

debate唔贏，又唔識野
跟住就咒人嘅傻仔，乜你覺得咒人有用咩

其實佢地冇得簡，所以take呢啲堅毒品

講真，明明有weeds呢啲相對健康嘅選擇

點解香港人唔可以open mind啲

到時香港又多幾個行業，好過搞咩迪士尼搞服務業啦

分分鐘旺起上黎年年好似澳門咁庫房水浸派錢

巴打，真香港人，香港需要你

日日返工都會記性越黎越差

我係指同煙酒有關嘅醫療開支
包括佢地嘅癌症、心血管病、車禍等等

佢似係hi左野

促進經濟，提升市民快樂指數

冇實質數據，好難討論

如果result真係 開支>收入

咁應該立法禁止煙民/酒友享有部份公營醫療福利
到時 開支<收入

btw, 你冇計煙民嘅平均生產力
如果我係某公司老板，每年交過億稅又點計

其實有少少離題，依到係討論緊大麻咁不如就睇下美國Colorado, Washington state and California, so far依三個洲自合法化左大麻之後，incarnation rate (入冊率), marijuanas crime rate (大麻相連犯罪率), drug related violence (毒販幫派之間槍戰) 都下落哂，同時因為legalise 唔係desriminalise意思即係政府唔係唔理你由你喺街到賣來歷不明嘅沾血大麻(南美洲毒販操控下用人命換返黎果啲大麻) 反而係立法去規管發牌俾指定人士去賣同向政府交稅。自立法後以上三個洲都錄得大量稅收同時減少以上提過嘅開支垃稅錢(ie. Legal cost, 監獄位, 醫院床位，維穩費等等)
如果你想用opportunity cost 或financial cost黎反對立法大麻其實係等於自爆，啲argument pts錯哂

有人拎大麻同煙酒做比較

但佢地又冇數據拎出黎

純粹以個人觀感去評論

此外，吸煙令加拿大的直接及非直接成本，在2012年達162億元。在直接醫療護理成本估計的65億元中，包括38億元是醫院費用、處方藥物17億元，以及醫生費10億元。其他非直接成本開支，例如火災損毀、吸煙研究及預防，聯邦、省及地區的香煙管制與執法工作，總計接近2.071億元。
非直接開支佔吸煙成本的58.5%，當中因為吸煙而導致早逝及患病，包括減少的收益估計95億元。另有接近25億元與過早死亡有關，以及70億元是因為短期或長期殘障所致。

有錢人早死都係社會嘅損失

香港2017嘅醫療開支係619億

但係見到急症室嘅老人家好多都係普通傷風感冒咳扭傷跌親

國情都唔同
美國多人食大麻 但係啲人要大麻就要搵黑社會
政府為咗解決問題先合法化

Lets Roll & Smoke

同佢地拗數唔洗拗煙酒，以後直接攞CO, WA, CA三個洲嘅大麻合法化後economic data俾佢地睇其實就得架啦。淨係入獄率下降，社會資源保存，稅收入提高加埋opioid crisis revert (中文真係諗唔到點寫 sorry) 其實已經將大麻嘅功過例舉得一清二楚。唔洗拗，事實勝於鴻辯

重點 如果大麻合法，那就冇得暴利。
加上其他煙草就變得唔值錢，一切都係道德高地同巨有利益問題o者。。

4仔如果合法，死會餓死一班毒販！

以上只係談論法律問題，非支持吸煙，吸毒。

壓力大都會變差

合法化然後立法管制先係最好辦法

香港又何來唔使搵黑社會人士先買到大麻呢？
並然大麻一直都有人食，點解政府唔索性做提供嘅角色以確保市民獲得嘅係藥用途同非血汗大麻？一黎可以穩定社會二黎可以提高稅收同減少相應資源支出

更重要係可以公開教埋黎正確o既食法，同注意事項避免上癮。

完全諗唔到食大麻對個人同社會有咩野好處。

美國重係大多數省唔比食大麻。
重有唔好用醫生開藥同平時食比

有無睇過大麻稅收一年幾多錢？美國就話幾個洲姐，加拿大全國合法左你唔講? 荷蘭合法左咁多年呢？黎緊澳洲同new zealand都合法化你又唔講？仲有Portugal 都係

"好平常"從來都唔係個valid reason

多左一大班人無啦啦神智不清,有幾多稅都無用,on99

咁你不如爬下文睇淨係依頁嘅理據再留言講下你有咩valid reason不如？如果你本身無arguments嘅話咁其實你嘅反對我地可以當無睇過

其實係班大麻撚好煩膠 迫人接受佢地觀念

飲酒唔係一樣咩? 仲有legalisation 嘅好處就係政府可以制定一套指引話俾人聽幾時可以幾時唔可以吸食，例如操控重型機器同行車時，同飲酒等substance一樣對待，有咩extra inconvenience?

臭蟲論
你講既外國合法,好多都係講醫療用大麻。
一係就少量食唔犯法,但唔比買賣,一係就管到好似槍械咁。
所以大多數人都知大麻無害係on9,而唔係你地班人講到強身健體咁

我唔食煙唔飲酒,最好禁撚晒佢

做乜撚野呀你

大麻狗又出嚟吠了

Well said

我自己日常工作就有接觸一 d 因濫用物質而導致精神健康受損嘅人

大麻正正就係其中一種被濫用嘅物質

仲竟然有人話使用大麻唔會令人產生依賴

根本 recreational drug 呢個 concept 已經完全不值得鼓勵

普通人去使用物質作為"娛樂"/"放鬆"呢個行為背後其實就係一種逃避嘅方法

人係應該進步 成長 堅強自己嘅心智

而唔係倒退去麻醉自己心智 去逃避

合法/除罪 等等做法直接等於話俾整個社會知

我地接受呢種倒退嘅行為

我完全唔支持

最簡單咪係毒品囉
你地拎煙酒黎做defence
我就不如當埋佢地做毒品啦
係政府想多樣收入先存在至今
最終都係要醫療係統埋單

煙酒唔好以攞黎醫病，但係大麻得喎，你有無睇過research先？點解美國同加拿大合法化大麻時叫Medical Marijuanas呀？因為仍有medical application喎，如果連美國+加拿大+澳洲三個嘅醫學分析都不約而同地錯指大麻無醫學用途成有醫學用途咁我認輸

🌚

強國人黎香港開垃圾食肆對個人同社會有咩野好處

算鳩數啦
成日拎外國黎比
唔怪得香港越黎越落後啦
咩叫引領潮流呀哥仔
咩叫香港特色呀
仲係上世紀茶記菠蘿包同奶茶呀?
定係老蘭鬼佬公廁?

perfect ko

永久神智不清?

你不如停一停諗一諗自己了唔了解討論緊咩

唔好好似蔣姨姨咁，please

未立法

其一冇議員敢出聲

其二大部份市民對大麻有偏見

其三大部分市民混淆左興奮劑毒品同天然煙草
對於咩叫永久性破壞中樞神經系統冇sense

喂，咁你唔好打飛機啦

爬下文先啦 misconcept撚

lag behind嘅華人社會
係會服從權威

所以你講佢地一定唔buy
但好似高永文呢啲出黎講佢地就會接受

所以香港人咪一路比人當豬咁養當狗咁撚

永久?
幾時講永久?
都話食得多會影響智力

我地做緊一樣前無古人嘅野

係由普通市民(非大財團)嘅意願同喜好去要求立法

連登太多短視嘅人睇唔到咁遠

只係識怨天尤人話香港冇將來

除此之外就係打壓香港人

正經啲啦 學術台嚟架

我地討論緊大麻

關你撚事

落後
癡得大陸

收皮啦

咁你解釋一下點解會無啦啦神智不清

精神分裂呀?

係街無啦啦隊草呀?

法都未立就ff啲現實唔會出現嘅情節
似係你未食藥

咁就唔好講咩意志啦

物質>意志是常識吧

根本你一開始就ban撚左大麻呢樣野
周街2 手大麻 又點 講撚到 密封環境咁撚樣
正傻鳩 毒撚咪出街吖

屌你周街食臭撚到我唔關我事唔通關你事

邊個周街食? 食啲咩?

傻閪 人地隊你就要隊 講到自己無控制能力咁
你就算玩完草 要掂其他野 去搵 中間都幾個步驟啦
講到 同咀條女 就會屌撚硬 咁
好撚白癡， 你千奇唔好玩！ 成年人既玩意黎

物質>意志係咩意思 ?

好撚戇鳩 你係街吸過2 手大麻
無你死全家啦

我有你係咪你死全家呀
個個似你咁撚on9住香港呀

呢到係香港既論壇黎呀屌你 得啦 知你住非洲威啦
生著你個白癡仔係咪都陀衰家啦

因為大麻可以自種
政府冇辦法將利益控制係自己人度
但煙你冇辦法自己整
政府控制到成條利益鏈

You! misconcept!

佢啲邏輯係:

同性婚姻合法化後
佢會改變埋性取向
然後佢會玩埋人獸交
最後家破人亡

依家香港合法吸大麻？點會係街聞到
利申：聞過臭到想打尻佢

btw你咁撚威 唔當面屌 噴你大麻個個 要躝返黎 我地垃圾香港 既討論區 縮埋屌？ 正廢閪

反對。條街己經夠多仆街煙鏟。

人地講就係架嘛 （ 毒撚乜都驚） 好似係
淨係聽都淆哂底啦

其實一直個爭拗點唔係藥用大麻啵
係啲人拎黎chill應唔應該立法，唔好再講醫藥用啦

咁貴既野 如果周街有共享 個世界簡直天堂 犯罪率都降低埋
至少slow down哂 香港人既瘋狂節奏 ，
凡事都要攞個Balance 既⋯

藥用大麻好似即係注射？
聽講 末期病人 都係吸個隻

嘩發表意見都要得你批準？
樓主問點解我咪答自己意見覺得難聞
我有屌你咩依家
大麻撚把口咁臭開口埋口叫人死全家

其實唔知吸食個好處壞處係點，睇左好多scientific research，有一啲話係anti anxiety有一啲又話相反 會暫時短暫記憶力變弱但係增加集中力功作有幫助 其實隊完會點 好想知

Ok 我peace 既， 唔同你拗

講真，正常人，又唔吸煙，唔吸毒。
做乜要支持班大麻撚…
認真，就算多0.1%人周街食大麻煙，多0.1％人因食大麻犯罪／渣車出意外。對普通人來講都冇著數。
做乜要支持。點都反對啦。

唔好隊 長期一定有影響 肺部功能 內臟個啲
純粹high

你同樓上啲反大麻拗啦

我覺得 除左社會運作， 人民心理 精神上都可以有啲緩衝 同釋放

其實好簡單啫
因為香港人多垃圾井底之蛙，無需要得到呢班垃圾認同

同埋外國隊草好平常？
你美國有d州份合法姐。
大英袓國咪一樣當毒品

要靠咁樣先心理 精神上可以有啲緩衝 同釋放
咁不如落手去搞好個社會
好似北歐咁
人地使撚隊草去緩衝咩

大麻係唯一途徑？

on9
當成街都食得,就會有人係街hi大左架啦。
而家香港走勢明明係加強禁煙,
但你就叫人比你high大麻

咁岩有pos

睇睇呢個，我睇完都覺得好神奇
呢隻好似係吸食既，我唔知係唔係同人地講個種吸食既方法係一樣，因為我真係無食過同無親眼見過人食
佢係對某d病係有用既，我個人係覺得如果可以係醫生處方下用係好合理同人道既事情

拎黎chill我就唔知益處壞益係點，同埋點樣控制都係好大問題，睇過好多secientific research吸食過量會點會休克，傷腦，反應慢，但係又有d又話會增強集中力，減壓之類。好似有巴打咁講佢其實比煙酒容易製造，好難監管會唔會有人拎黎做其他用途 就好似藥咁，如果個個都整到隻必理痛出黎，呢隻止痛藥就唔會再改進因為無profit。同時每一種藥都有side effect，點樣ensure d人唔會overdose都好大問題，正如你鐘意隊咳水都要去藥房買，變到唔洗買既話就少左道門去防止人濫用

小朋友，你知唔知咩叫立法

點丫?又想搬返埋個龍門?

其實不如就搵呢班隊草友做research啦
佢地應該好樂意
win win

你講休克 反應慢 個啲
都係短暫性 effects
會 注中 精啲 個隻係Sativa 有兩種，
無錯 完全認同你後面講既野

所以咪要多啲討論，研究

大麻合法化，同性婚姻合法化，同安樂死合法化都係推動社會革新前進嘅新議題

講緊想禁煙去改善市民健康健康etc 你就講立法 做咩事

臭撚到仆街
香港人口密度又高
要食自己去外國食飽佢

搬乜春龍門，啲term唔係咁用架

妖魔化
抹黑

咩叫立法，咩叫規管

而家邊個話大麻同食煙睇齊?

講真，d住屋變返可以負擔己經好緩衝

禁煙同大麻合法化根本兩樣野黎
撈埋黎講

即係你唔鐘意啲人打機
要禁晒所有人玩掌上型遊戲機
因為啲人係街打機唔睇路會比車撞

同一時間你就拎黎做理據炒埋一碟
唔比人立法開機鋪打機

我理解有冇錯

吓?
成日話食煙得食大麻點解唔得係邊一邊?

執法有完美？
講真，不如一開始唔好比佢存在，重點係呢樣野對絕大部分人來講根本有害無利。

個logic錯撚晒

邊個成日話
你同邊個argue緊
小朋友，你知唔知咩叫立法 第二次問你

去外國玩試過一次大廉
隊完好似飲醉酒咁 好亢奮
係咪好野黎 自己諗

你7老80就快死就聞下棺材香把啦,咁老學人隊草

請解釋咩叫對絕大部人來講根本有害無利

不過係講你認為大麻嘅害同無利之前，請爬一爬文

debate fail又spin

原來d人禁止隊草只係因為班人自己唔鍾意隊草

重好意思問人有無理解錯

你叫得我小朋友,你最少都7老80啦嘩?

你如果medical use 梗係值得研究。
但係依家由頭到尾都講緊recreational use.
我淨係知絕大部分人係唔吸毒食煙。你合法化，係多一種gateway drug 比d後生仔 同埋 陪養多d大麻煙鏟？

會唔會有衝動做錯事？eg破壞傾向之類

邊啲人

你對於法律嘅認知真係好貧乏，救命

咪就係

外國有人街出馬路,有人跳樓

支持連登仔去種

我淨係知絕大部分人係唔吸毒食煙。你合法化，係多一種gateway drug 比d後生仔 同埋 陪養多d大麻煙鏟？

討論，研究，立法，規管咪係為左你講嘅呢堆未/可能/唔會發生嘅野而做

屌你老母句野你講架wo

粒膠比你自己?
邊個fail又spin?

會產生幻覺 咁咪好危險

唔會架,條友話一定無問題

俄羅斯都已經立法規管2014後出生嘅人唔比買煙

成效未知

有啲國家係收緊自由

有啲係續漸放寬

好似荷蘭，比利時，紐西蘭，etc

你會考係咪得幾分

冇source鳩up，講啲野真係好廢

你弱智成咁，唔叫你小朋友叫你咩呀

仲要衝出黎柒

討論同研究還好，因為未有harm
但立法係指咩？合法吸食大麻？如果只係medical use eg係醫院area比醫生處方既話我係好贊成
recreational use就言之尚早

即係好似啲人話飲酒壯膽咁囉 有人撩你 你會好想打鳩人
平時明明係怕事毒撚黎 性慾都會高左 同埋個人會好興奮
我同我啲朋友係咁囉 其他人係咪咁我就唔知喇
你話放鬆我又唔係好覺

我前幾頁咪話第一步應該立法比心理醫生/精神科醫生可以署方藥用大麻比情緒病患者

只係上面有條on9仔好似精神失常咁

咁姐係其實大家都係講緊同一樣既野

柒o個個係你wo

不過topic係隊草，我相信唔係medical use 所以（暫時）比人反唔係好正常？

藥用先可以討論下,但條友講到完全無害就收皮啦

大麻都有分好多種 有d 食完會有幻覺

所以兩樣都要禁囉
戇撚鳩

佢應該就係食到精神病

澳州計劃成為世界最大藥用大麻供應國

2018年01月05日

據《澳州廣播公司》報導，近期澳州在藥用大麻的合法使用上取得積極進展。澳州政府有望通過開放藥用大麻的出口，擴大本地出產藥品市場，從而為澳州當地的病人提供更穩定和安全的藥品供給。

澳州衛生部部長格雷格・亨特表示，允許藥用大麻產品出口對於澳州當地的藥品生產商和患者來說都是非常重要的舉措。屆時，澳州將有望成為世界最大的藥用大麻供應國。藥用大麻市場需求量的提高也將有利於增加種植和生產，從而保障藥用大麻的充足供應，讓病人有藥可醫。

澳州聯邦議會將在二月份重新修訂禁止大麻出口的法案，這其中將包含能夠減緩疼痛的一系列大麻產品，例如藥油、創口貼、噴霧劑、含片和藥片等。

自2016年澳聯邦議會通過大麻藥用合法化以來，得到藥用大麻處方的病人數量十分有限。藥用大麻合法使用的倡導者將阻礙此類藥品廣泛使用的原因歸結為醫生不願下相關處方，以及獲取此類藥品必須遵守的相關要求。

亨特表示，目前澳政府對獲取藥用大麻的態度是開放的。政府目前正在與澳州醫學協會和全球定位系統學院合作，確保醫生擁有完整的相關信息，從而作出對患者最有利的處方決定。（實習生 王子怡）

(責編：盛楚宜、雪萌)

-

香港人競爭力越黎越低
真係多得部份見識少嘅市民

唔講唔知

我係黎拆屋嘅

因為喺香港係犯法囉

秒左

d兒登仔有莫明既正義感
尤其睇唔過眼黃賭毒
日日屌人賭仔食煙
唔知點解乜柒都關佢地事

成件事就好似槍咁樣，
美國係合法持有，
但香港持有槍械係犯法嘅。

你個問題就好似問緊，
點解喺香港拎住支槍有問題

九唔搭八 食壞左個腦？

收皮啦,
你連禁大麻都講到係因為班人唔鍾意打機就唔比人打咁。
同你條on9仔重有咩野好講?

滑坡

低能仔
如果法律係一成不變
d基佬唔洗日日係度爭取啦
仲以為好撚有point
人唔笑狗都吠

港組織提出討論大麻藥用合法化 嘆被負面標籤落閘

2017-04-20

去年美國大選，包括加州在內，5州通過娛樂用大麻合法化；超過半數州分容許醫學使用大麻。過去有「麻友」以420作為相約抽大麻的代號，久之每年4月 20日被視為大麻節，歐美各地的麻友都放肆一番；不過，在港販賣、管有及服用大麻均違法，合法化的討論未成氣候，但相關罪案卻按年上升。

本地支持大麻合法化人士期望公眾不要標籤倡議者是道友，只希望大麻能為痛症病人多一個選擇；又指海外已立法容許藥用或娛樂用大麻，香港風氣落後，令倡議工作處處碰壁。

倡合法團體被標籤 處處碰壁被落閘

在香港，販運、管有及服用大麻均會觸犯《危險藥物條例》，不過網絡上有多個專頁公然提倡合法化醫學或娛樂用大麻。「支持香港藥用大麻合法化」專頁管理人白仲祺提倡經醫生處方，容許病情受嚴重痛楚的病人以大麻紓緩痛楚，「末期癌症做化療也是注射合法毒藥，毒死癌症及健康細胞，即使最強的止痛藥（嗎啡）也有鴉片成分，為何政府不容許將死之人用天然大麻止痛。」

他曾經去信到醫學會、癌症協會等，但獲「落閘」指大麻在港違法，未能作出相關討論及研究，「香港醫學受到保護，你要引入可在家種植的大麻，即使不是道德問題，一些醫生及藥廠會反對。」白預計本港尚要5至10年時間，議題方可獲正式討論。他稱香港填鴨式教育，「大麻是毒品」已經入腦，公眾對議題已存概定立場，難持開放態度討論。訪問中他多番強調沒有吸食大麻，因為不少倡議者被人標籤麻友，「唔通支持同性婚姻就係同性戀？」

另一個支持大麻合法化專頁「香港大麻協會」亦回應指「香港與歐美的民智相差有200 年」，社會要提供足夠資訊，該民眾決定使用與否，而非以過期法律為民眾設限。

禁毒處續指大麻傷身 會參考外地檢討條例

保安局禁毒處發言人表示，吸食大麻可能上癮，亦會增加患癌機會；集中力減弱，記憶力及判斷力受損；抑鬱；及呼吸系統疾病 。處方未有回應大麻合法化的立場，只稱會與相關部門及前線人員密切監察不斷轉變的毒品形勢，參考本地及海外經驗、專家意見，不時檢討現行法例，應付任何新出現的威脅。

在香港，根據《危險藥物條例》(第134章)，非法販運大麻，最高刑罰為終身監禁及罰款500萬元；而非法管有及服用大麻，最高刑罰為監禁7年及罰款100萬元。

小朋友
繼續自暴其短

典型中囯人
服從權威性人格
唔知咩叫爭取
唔會嘗試都冇興趣了解法律同制度嘅草擬同訂立
對於現實既定嘅一切都視為理所當然
同唔能夠改變，唔應該改變，唔想去改變

其實個post本身一直只係問點解連登仔反對大麻本身依樣嘢。

你見到好多連登仔一聽到大麻第一個反應就係屌佢係毒品，無理性去討論點解佢地到今時今日仲當大麻係冰毒，白粉，k仔泛泛之輩。

但係如果你真係有睇左上面條片你就知點解撐大麻果班咁不滿香港政府同普遍香港人絕對反對大麻嘅態度

因為上面條片好清楚顯示出大麻嘅藥用性係幾咁破天荒，對一啲人生已經絕望嘅人係何等重要。知唔知到今時今日柏金遞病其實仲係無藥醫架？而當一個柏金遞病者三十年黎第一次終於可以思考，對答同唔再手震係全因為大麻嘅治療性嘅時候。而香港人同香港政府仲因為一啲多年前積落黎嘅錯誤偏見而擔誤成千上百長期病患者重回正常生活嘅機會，所以明白大麻好處嘅巴打先會不斷強調香港社會嘅落後同咁嬲香港人嘅無知，外國唔係一定岩但係當香港人連重新審視一啲再三證明左係錯嘅偏見嘅氣量都無時候，好難叫我地而班連登仔唔嬲架喎？依家唔係我地自私要食，係香港人同香港政府唔認錯連累埋好多唔止用黎hi但係用黎救命嘅人

其實點解阻止人地做傷風敗德既事係唔岩 eg黃賭毒

你都戇鳩
有人爭取殺人唔犯法係咪又係岩呀?
仲以為自己好撚有pt
入鄉都要隨俗啦 拎第2個地方D法律黎比?
咁你咪去爭取大麻合法化囉

賭關我撚事咩 你食煙自己吸番哂咪無人屌你囉
逼人食二手煙三手煙仲係度串串貢? 弱智仔

終於推到個post有正常嘅連登巴打出現

大家有無諗過，普通人無得食煙仔減壓，導致香港多左精神病人?

你d智力仲停留係咁既階段好難同你討論

但實際上唔撚係呢😅 香港仲要係工作壓力 工作量最大既地方咁濟 都癡線 想靜下 有可能咩

你覺得無問題
咁你咪去爭取合法化囉
問題係依家隊草犯法 你就上網問點解反
戇鳩 得把口有撚用呀?

其實個concern係會唔會敗壞社會風氣，老老豆豆賭錢食煙叫雞係無問題就唔會立法去監管

有無諗過精神病唔係因為無煙仔食 食煙可以治病真係第一次聽

大麻一定係藥啦
如果合法 一定要當攞藥咁 加好多條例 青少年唔食得
起碼 21 以上 無咩特殊情況 先可以攞

你可以隊呀 但隊完唔該自覺啲
唔好揸車去害人

岩 同飲酒一樣
形同醉駕

其實外國做左膠好正常 點解連登咁多人反

啲唔正常嘅連登巴打根本同社會脫節
低學歷又不思長進
唔留意時事，淨係留意八卦新聞同男男女女
搞到成個壇烏煙瘴氣

跟住同五毛合流，比人思想操縱都唔知

澳洲今年年頭都set目標做全球最大藥用大麻出產國
香港真係越黎越落後
不特止
仲要冇自省能力
抱住啲唔知邊到黎嘅價值觀
爭拗一啲已成事實嘅事

事實又唔會自己去查證
人地貼出黎餵埋你又唔會去認真睇
然後又無限loop
抱住啲唔知邊到黎嘅價值觀
唔知自己討論緊啲咩
offline 訓聽日訓醒又上連登
做返一模一樣嘅野

冷靜d先，佢想講個樣野係點解會犯法，以前賭波都犯法點解10年前政府又開放比人賭波呢
就係因為法例係可以完善既，我地知道多d大麻既recreational use同medical use咪可以再討論係咪應該合法

臭囉仆街

因為我地 有個大使命係抗共
唔可以貪圖安逸 唔可以無左團火

藥用係可以研究

娛樂用途就無需要合法/除罪化

上面已經有唔少持反對意見嘅巴打講得好清楚

生活節奏太急速

你唔能夠即時改變社會環境

咪逐步黎

fight到一樣得一樣

係囉，點解犯法

好問題呀ching

你終於肯用腦

係做返一個正常人嘅第一步

諗下，點解犯法

連登之所以質素咁低就係因為多佢呢種人

乜你唔知煙草本身係精神科藥物黎咩

呢點應該同酒後駕駛睇齊

其實我所知連登仔不嬲都係撐藥用反娛樂
呢個topic係講緊點解係外國隊草好平常，姐係娛樂啦
咁我覺得暫時比人反都好正常，因為我地唔知娛樂用途既吸食大麻有咩好同唔好丫麻
我地知道會有幻覺會有休克血壓低眼紅口乾之類negative effect，仲要好難去管理，所以唔撐唔係好正常？

反而真係應該要做既係多d research去探究呢樣野係好定唔好，我地唔知道大麻既本質又點可以隨隨便便就話立法？

講咁撚多野想證明隊草係平常事
咁你咪去申請大麻合法化囉
上網嘈黎把撚呀?
如果你係岩既 咁實通過啦 柒頭

傻閪

shit我真係唔知 做下research先 因為一般聽到都係致癌陽委etc

講就易 我小市民黎渣 fight 得黎都已經用盡全力 鞠躬盡瘁黎

樓主一早潛左水啦

討論嘅topic好似game of thrones咁
五線同步進行中

ching
睇下#190同#202先啦唔該

西貢一名全身赤裸的青年從高處墮下倒斃花槽，警方正調查其身份及死因。據悉，警方在案發現場檢獲大麻，正調查是否與案件有關，初步不排除有人受毒品影響下墮樓。

據悉，死者19歲姓簡，有精神病紀錄，目前是雙失青年，居住在西貢。消息指，今早7時許，簡全身赤裸倒臥在灰窰里與停車場之間一個花糟，當時一名女村民途經，誤以為對方在睡覺，曾多次叫喚他但未獲回應，於是離開。至今午1時許，女村民回家與女兒提起事件後，女兒擔心該青年安危，遂報警求助。

救護員接報趕至，經檢查後證實青年已經死亡。警方封鎖現場，經初步調查相信青年由附近的CENTRO商場天台墮下，翻查閉路電視片段發現，青年於今日凌晨12時許進入商場，當時身上有穿衣物，惟步履不穩。警方其後在天台發現相信是青年遺物，當中包括死者手機、財物，其後警方在大廈樓梯間發現少量懷疑大麻，正調查是否與案件有關。

警方初步相信案件無可疑，不排除有人受毒品影響下墮樓，正聯絡死者家人了解事件。

對自己有利既論證就紅字
下面個D反面既就略過呀?

上面D人又話個別事件 選擇性失明架喇

【明報專訊】韓國男團BigBang成員T.O.P，早前因被揭發吸食大麻而轟動全城，之後更服用過量鎮靜劑，一度昏迷，令一眾粉絲痛心。

大麻的殺傷力一直被低估，令人掉以輕心，以為不易上癮兼沒有副作用；但其可怕之處正是副作用並非即時顯現，而是慢慢侵蝕身心，有人變得情緒低落，有人失去性慾，有人出現幻聽，甚至思覺失調。

以往香港流行的K仔（氯胺酮），經政府大力打擊及宣傳其禍害，大家害怕失禁、鼻穿窿，吸食人數下跌，相反吸食大麻的人數則上升。根據禁毒處藥物濫用資料中央檔案室的數字，香港吸食大麻人數由2013年的306人，上升至2016年的427人，但相信這只是冰山一角。

很多人認為大麻屬「天然」，誤以為傷害較輕，更有社交群組以大麻為主題，忽視禍害。香港基督教服務處PS33藥物濫用者輔導服務中心主任吳新健說﹕「吸食大麻的人，不少是知識分子，認為自己對大麻有一定認識，辯稱大麻的傷害低於香煙，又引用外國大麻合法的例子。他們更普遍不認為自己吸大麻成癮，認為自己可控制幾時食幾時停，經輔導後才了解自己不知不覺間成癮。」

吳新健指出，中心所接觸的大麻吸食者普遍是20至30歲，當中不少是有高學歷，從海外大學畢業回港的專業人士。「通常他們在外國生活期間已吸食過大麻，當地吸食大麻頗普遍，就如我們一班朋友聚會時，有人取出糖果互相分享，他們吸食那一刻不會有猶豫，大麻其中一個效果是令人放鬆，開懷大笑。加上他們以為吸大麻沒有負面影響，既然吸了會開心些，自然繼續吸食。」

影響性慾 記憶力日差

曾有廿多歲的設計師，被家人發現吸食大麻後，帶到中心接受戒毒輔導。起初他否認成癮，聲稱大麻可令他和女友性交時更持久；但經輔導後了解自己不吸大麻時，性交的歡愉度會降低，甚至失去性慾，領悟到：「自己才廿多歲，難道以後都要靠大麻？」另外，他也反思到與女朋友的關係過於集中在肉體上，鮮有溝通交流，影響雙方感情。同時他亦察覺，自己的記憶力愈來愈差，加上沒有大麻時情緒變得很低落，睡眠質素很差，各種因素加起來影響生活及工作，終於明白大麻的壞影響。

吳新健說：「濫用其他毒品，身體即時出現副作用。有名少女只食過一次『冰』，即時有幻覺幻聽，知道有問題便向我們求助。但從我們前線工作的經驗，很少大麻吸食者是自願前來戒毒，因其副作用較少會即時顯現。普遍是被父母或伴侶發現有毒癮後，向我們求助；部分是被法庭強制戒毒，交給我們處理。」

入門後易追求更強勁毒品

此外，別小看大麻的影響，因為它可說是「入門毒品」。從吳新健經驗所知，很多人接觸大麻後之後，會進一步吸食其他毒性更強烈的毒品。有一名餐廳老闆本身吸食大麻，後來因太太有外遇離婚，但又羞於向人傾訴，聽失戀情歌抒發之餘，更開始服用可卡因，最後成癮。吳新健補充，這些人通常經過挫折後，自己處理不到情緒，便轉向其他毒性更強的毒品。

有吸食大麻習慣的人，本身朋友圈子可能都有吸食。吳新健建議，如果想戒掉，出席聚會時可以約法三章，先聲明自己戒癮中，有大麻的聚會便拒絕出席或離場，要靠自己控制。不過吳強調要戒毒癮，並非純粹停止用藥，「應要處理濫藥者的核心問題，輔導時要以洋葱式的手法，逐層解開他們的內心世界，最終找到內裏的傷痛或需要。只要處理這核心問題，藥癮也可以解開」。

■香港基督教服務處PS33藥物濫用者輔導服務

電話﹕2368 8269（尖沙嘴中心）

靠大麻紓壓 反墮情緒漩渦

每個人服用大麻後的反應不一樣，普遍是放大感官反應，令人開心興奮放鬆。不過當藥效消退，會變得更沉鬱。精神科專科醫生何浩賢指出，如果本身已有情緒病，例如焦慮症患者，更會加深病情，吸食後覺得所有人都留意自己，情緒更緊張。有些人就算戒掉大麻後，仍有幻聽等問題，最終成為思覺失調，要向精神科求助，後患深遠。

「起初吸食大麻時，雖然沒有即時負面反應，但持續服用終歸會成癮，影響生活及工作，而且控制不到分量，愈食愈多，就算戒食一段時間亦會再吸食。成癮後，如沒有大麻，會、情緒低落、焦慮、食慾不振、肚痛、頭痛、身震、標汗、失眠等。」

戒癮難靠藥物 視乎決心

曾經有一名三十出頭從事金融業人士，因工作壓力很大，在酒吧消遣時被朋友游說下吸食第一口大麻，情緒得以紓緩，因而一試愛上；但食了三四個月後，發現停食後出現焦慮和失眠，影響工作，脾氣愈來愈差，經常罵女朋友。女朋友因受不了便帶他去求醫，發現原來他早已有焦慮及抑鬱，成癮後變成了躁鬱症，最終要服精神科處方藥物治療。何浩賢說：「大麻成癮沒有藥物醫治，主要靠心理治療，成功戒除要視乎個人的決心。」

■知多啲

戒安眠藥、咳水 由減用量開始

除了大麻殺傷力被低估外，安眠藥和咳藥的副作用亦常被輕視。

吳新健指出大部分安眠藥濫用者，第一次都是從醫生處方取得，醫生通常只開兩星期分量，但之後他們會到不法藥房自行配藥，慢慢耐藥性增加，會愈食愈多。吳新健曾接觸一個案服用了100粒安眠藥。

濫藥後「斷片」 購物忘記付錢

濫用安眠藥，令人對任何事情提不起勁，最大副作用是「斷片」，忘記自己所做的事。曾經有個案外出購物後返家，但忘記整個購買過程，連有否付款也記不起，不少個案被誤當偷竊。

至於濫用咳藥水個案，吳新健所接觸的通常已濫用十年以上，不少個案一邊打機一邊飲咳水，聲稱會令自己更專注。常被濫用的咳水，成分包含可待因，屬鴉片類藥物，以及含麻黃素，是冰毒原料之一，即等於同時吸食兩類毒品。濫用咳藥水除了會令人焦慮不安、心律失常，最大的副作用是失去性慾。

要戒斷安眠藥及咳藥水，吳新健坦言並非易事，「因為太易買到這些藥品，有時行經藥房便會心思思，特別是咳藥水，他們大多數是混合可樂一起飲，見到可樂自然聯想到咳藥水。要戒掉上述藥品，建議由減少服用量開始，一下子停掉，擔心會出現骨痛等身體不適，也誘發潛在的精神問題。有一名濫用咳藥水的設計師一停用便企圖燒炭自殺，送院後始發現他有抑鬱症，但究竟是濫藥前或後患病，已難以考究。」

文：許朝茵

圖：stocksnapper、SKapl、eggeeggjiew@iStockphoto，資料圖片、受訪者提供

統籌：鄭寶華

編輯：王翠麗

藥用都反 你既理據係咩？「因為犯法」？

版本 網頁指南 聯絡我們 返回上一頁 返回頁首
香港特別行政區政府 ─ 香港警務處
香港警務處
主頁
關於我們
電子報案中心
警察招募
警察信息
警聲
刑事事項
反詐騙協調中心 (ADCC)
交通事項
通緝/失蹤人士
牌照/許可證
表格下載
統計數字
有用資訊
精神上無行為能力人士(MIP)
少年警訊及青少年園地
退休人員專欄
常見問題
聯絡我們
網站滿意程度調查
進階搜尋
網頁指南
聯絡我們
有用連結
GovHK 香港政府一站通
香港品牌
简 EN
字型大小：較小 字型大小：原設定 字型大小：較大
緊急事項請致電 999 警察熱線 各區警署 電子報案中心 網站地圖 有用連結 聯絡我們 HKP Youtube HKP Facebook HKP Instagram
主頁刑事事項毒品
毒品種類
顯示全部 隱藏全部
大麻
野生大麻 (學名為Cannabis Sativa)生長於全球大部分熱帶及溫帶地區。含豐富生物活性劑四氫大麻醇(Tetra-hydro-cannibol)的大麻花冠，弄乾後便成為像大麻草般的綠色煙葉(見左下圖)，大麻草的效力可維持數年之久。人們亦可從花冠中收集該類黏性的活性劑，活性劑變乾後，會形成一塊塊黑啡色的大麻精（見中下圖）；最後，把大麻精再度提煉，就可製成在大麻類中藥性最強的大麻油（見右下圖）。

大麻草
大麻精
大麻油

大麻油則較為罕見。通常，大麻草和大麻精都是以小型密實袋或保鮮紙包裝，然後以小量形式發售。以自制捲煙吸食大麻草和大麻精是濫用這兩類大麻最常用的方法，捲煙用的紙張在市面上有售，買後可利用人手或機器將大麻捲成香煙。服食大麻類藥物均會令濫用者即時有興奮的感覺，藥力可維持1至4小時之久，其時間長短要視乎劑量的多寡及藥力而定。

效果： :
精神鬆弛、瞳孔放大、飢腸轆轆，而視覺、嗅覺、味覺、觸覺等感官更加敏銳。說話滔滔不絕、出現輕微幻覺、動作及反應遲鈍。長期濫用更會導致內分泌失調、結膜炎、支氣管炎，以及患上與吸煙有關的疾病。

標題係乜野你依家講緊乜野呀?
又想偷換概念呀?

【本報訊】吸食大麻會出現幻覺和協調障礙及情緒波動。禁毒常務委員會主席張建良指，青少年吸毒的數字近年雖不見明顯上升之勢，但認為因呈報機制問題，數字或未能反映真實情況。現時他們均透過有人求助、有人犯法或有人向社工求助而獲取數據，而青少年吸毒可能有隱蔽化之勢。他又指，委員會一向會到校園做不記名調查，而從調查結果所見，其他毒品均會隨時代有所起跌，但大麻一路未有「除名」。「吸食大麻會上腦」，容易影響個人情緒及判斷能力。有部分國家合法吸食大麻，令很多學生認為「等於食煙，好似玩下咁」，今次事件或能令社會大眾更了解吸食大麻的禍害。
溝酒溝毒品藥效更勁
張建良表示，吸食大麻會令人鬆弛及舉止遲鈍，或變得興高采烈、愛說話及容易發笑，亦可令人精神混亂和焦慮等。張表示，一個人吸食大麻，未必每次都有相同反應，但吸食太多，很有可能出現幻覺，或影響集中力和記憶力。他又指，大麻並非類似可卡因等毒品屬於興奮劑，但人均有性慾，在正常情況下會自我抑制，吸食大麻會降低自我約束能力，故較易做出比較「大膽」的行為。大麻科下有很多不同品種，將大麻植物的果實及葉榨乾成「草」吸食，純度非常高，而毒品市場上的「大麻精」濃度比「草」更高。如一邊喝酒一邊吸食大麻，又或與其他毒品「一齊食撞埋」，大麻藥效反應或有可能「更勁」。

但190 202講緊藥用
不過我岩岩都誤解左以為講緊娛樂用大麻，其實已經講緊「藥用大麻合法化」

藥用大麻合法化成熟時機:

1，會出現係一群專業人士中
ie本地醫護組織聯署爭取合法化
仲要同佢地冇利益衝突
(唔係報紙佬又會spin轉移社會輿論焦點)

2，會出現係病人身上
另必須有報紙佬放A1寫篇撰人熱淚嘅報導加持
再向進步派嘅立法會議員請願(香港目前係冇呢個派別)

3，強勢政府靜雞雞咨詢公眾，通過行會，再過埋立法會

4，大財團/內地大藥廠染指藥用大麻，銀彈射港大肆宣傳藥用大麻嘅好處，或者幫佢改其他名，不過成功合法後一定賣到貴一貴，起碼比淘寶貴3倍

係呀傻閪 你個屎眼終於睇清楚野喇

其實香港文化水平真係好低 好似永遠停留咁
每樣嘢都有利有害 但香港人永遠只睇害個邊
就好似香港人永遠都踩自己人嘅特性一樣
簡單講真係思想太封建
紋身飲酒改車叫雞呢啲全部不能接受 全部都剩睇害個邊，人云亦云冇獨立思考

呢啲咪overdose囉
同埋樓上都有巴打講過大麻都有好多種

不少人認為大麻是天然植物，成癮程度不高，危險性甚至不比香煙和酒精，皇家騎警的鑑證專家黃正豪接受本報訪問時指出，服食大麻會令人反應遲緩、神智不清、影響行為反應，容易造成交通意外，與大麻有關的不當駕駛意外佔三成之多。

大麻「毒駕」影響駕駛
大麻中含有四氫大麻酚（THC）和大麻二酚（CBD）兩大主要成分，存在於大麻的花和葉之內，正因為這些成分，使大麻產生鎮靜、興奮及迷幻效果，影響吸食者的精神和生理。

「大麻令人精神鬆弛，就像鎮靜劑一樣，許多時青少年感到焦慮時，吃一口就覺得整個人輕鬆多了，卻不知背後的害處。」黃正豪解釋道，他在皇家騎警國家法証科學及身份驗証處的毒理學部（National Forenisc Science and Identification Services, Toxicology Services），負責鑑證化驗的工作，當有非自然原因的死亡或受傷時，他都要前去搜集證據，其中包括血液樣本。

「大麻令人反應遲緩，會影響駕駛。」在幾十年的工作中，黃正豪見過無數醉駕的交通意外，因為吸大麻而「毒駕」出事的亦為數不少。他估計在各種不當駕駛（impaired driving）的交通意外中，酒精佔四至五成，毒品佔四成，其中大麻則佔了六至七成，如此計算下來，因為大麻而導致的不當駕駛幾近三成。此外，在謀殺案、強姦案中，涉案人士的體內，亦常常驗出含大麻。

黃正豪更進一步指出，大麻今非昔比，以前的大麻THC成分只有3%至4%，但今天因為技術改良，THC含量可以高達30%至40%，非常駭人。他補充說：「低含量THC可令人鬆弛，高含量就成了迷幻藥。以前調查不當駕駛，人體內的THC只有2%，現在卻有20至30%。」今日不少的大麻更混有其他毒品，非常危險。

影響青少年腦部發育
同樣地，醫學界亦關注大麻合法化後對青少年駕駛的影響。加拿大醫學會期刊（Canadian Medical Association Journal）總編輯Diane Kelsall醫生撰文炮轟政府，在《大麻合法化不能保護加國青少年》一文中，指大麻合法化後，不當駕駛的情況相信會顯著增加，特別是青少年司機混合使用大麻和酒精的現象。

此外，她稱法案和號稱「以保護青少年」為目標的原意背道而馳：

• 「青少年不應使用大麻，這對他們的腦皮層神經有害，經常使用會出現結構和功能上的改變。」腦皮層負責思考、計劃和組織。

• 「青少年使用大麻，會造成各種精神問題，包括抑鬱症、焦慮、精神病、神經系統發育受損、認知衰退，因而影響學業成績以至一生發展，將來上癮的機會亦大幅提高。」由於青少年大腦發育至25歲才完成，加拿大醫學會曾建議政府，將購買大麻的法定年紀訂為21歲，並限制25歲以下年輕人購買大麻的數量和品種，然而，聯邦政府最終卻將年紀訂於18歲，在購買數量和品種上亦沒有限制。

Kelsall醫生對准許市民在家種植大麻的做法感到憂慮，因為雖然在數目上有所限制，但警方根本不易執法，亦增加了家中青少年接觸大麻的機會；而聯邦政府沒有訂立全國統一的大麻銷售法案，容讓各省政府自行訂立，這樣亦會造成執法混亂，構成法律漏洞，讓年輕人向管治鬆懈的省份郵購大麻。

Kelsall醫生表示：「我們都知道大麻會令年輕人的生命脫軌，C-45法案不單不能防止這種悲劇，反過來更會變本加厲。假如國會真的關心國民，特別是年輕人的健康和安全時，不應通過大麻合法化的法案。」

唔好又拉埋第二 d 野嚟講分散討論啦

其實你呢種人對討論真係無contribution

近年吸食大麻青少年上升，根據禁毒處數字顯示，今年上半年被呈報吸食大麻的青少年有63人，較去年同期急升5成，而海關及警方今年檢獲的大麻數量亦倍增。有社工表示，有青少年被網上資訊誤導，誤以為大麻「天然」不易上癮，但吸食後就愈來愈依賴，有個案「唔食瞓唔著」；有人吸食大麻僅1、2次已誘發思覺失調，出現幻聽及幻覺；聖誕新年長假期將至，社工提醒家長要留意子女情況及主動求助。

海關今年首11個月偵破38宗大麻郵件案，較去年同期的20宗急升9成，共重53公斤及市值約1145萬元；而警方今年首10個月則破獲182宗涉及大麻的嚴重毒品案件，較去年同期的126宗急升44%，被捕人數亦由148人增至228人，升幅達54%，當中32人年僅10至20歲的青少年，上升23%，檢獲大麻共重757公斤及5888棵，遠超去年全年的209公斤及329棵大麻，毒品調查科高級督察鍾文齡解釋主要由於今年警方破獲數宗較大的大麻案件。

警方今年首10個檢獲757公斤及5888棵大麻，遠超去年全年的209公斤及329棵大麻。
警方今年首10個檢獲757公斤及5888棵大麻，遠超去年全年的209公斤及329棵大麻。

青協青年違法防治中心督導主任陳文浩表示，網上有很多有關大麻的錯誤資訊，如可增加創造力及可放鬆自己，又指大麻純天然、沒那麼易上癮，相較香煙、冰毒及K仔等，對精神健康損害不大；再加上大麻價格較低，一支約含0.5克大麻的捲煙售70至80元，每克大麻草及大麻花分別售223及85元，誘使青少年墮毒網。

陳文浩又指，有個案由高小至初中已吸食大麻，情緒經常大起大落及有幻聽幻覺，有人則不吸食大麻不能睡覺，惟青少年求助動機低，往往要身體出現毛病後始戒毒，但有個案要戒3、4次，甚至10次才成功。

精神科專科醫生張偉謙表示，大麻有四痙大麻酚(THC)，經血液及循環系統影響大腦功能，會令人無故大笑、驚恐、神智模糊及疑神疑鬼，容易上癮及易出現抗藥性，破壞呼吸系統及肺功能，令記憶力衰退及失去動力。他又透露，一名年約20歲的青年吸食1、2次大麻，已誘發思覺失調，相信或跟遺傳風險有關；而25%個案即使戒毒及服用治療藥物，仍有幻聽幻覺。

大麻以捲煙、煙管或煙斗吸食，大麻精由大麻抽出活化劑風乾，而大麻油則由大麻精提鍊而成。
大麻以捲煙、煙管或煙斗吸食，大麻精由大麻抽出活化劑風乾，而大麻油則由大麻精提鍊而成。

毒品調查科高級督察張鶴峯表示，大麻一般的術語包括「草」、「花」、「牛牛」，而1「joint」暗示1支捲煙，「我哋去飛嘢」則暗示食大麻，由於濫用大麻有上升趨勢，有需要提升公眾、特別是青少年禁毒意識。陳文浩亦指，大麻有濃烈味道，呼籲家長多留意子女的行為，吸食大麻後雙眼會很紅、不由自主笑或不能控制自己大聲說話，又或發現子女講電話或用App時有大麻術語等，便應及早求助。

認真 大麻如果係香港合法應該少左好多人自殺

呢啲咪濫藥嘅例子

更加證明醫生署方藥用大麻合法化嘅需要

就同自殺一樣

提供安樂死服務，比多一個選擇有需要嘅人

上面貼左幾單野俾你睇
你又係度選擇性失明
個標題係講隊草 娛樂性既大麻
你就剩係講藥用性 想混淆人地兩者之間既分別 等人撐藥用=全部大麻
你依種傻閪不如縮番入你老母個臭閪度啦 柒頭

點解咁講？

龍門任搬

變左做吸毒後意外墮樓掛?

其實現時大麻係被定性為危險藥物

要研究醫藥用途係法律層面上點解需要更改？

醫學研究點解要同合法化掛鈎？

樓主一早潛左水啦

討論嘅topic好似game of thrones咁
五線同步進行
你跟唔到?

乜春偷換概念，第一日玩forum?

因為連登多小朋友 大個d佢地就明

你都戇鳩
關樓主潛唔潛水咩事?
個龍門上撚左去天花板喇柒頭皮
貼埋俾你餵埋你食都仲要選擇性失明

香港人公德心太低，周街食煙迫人吸二手煙。要大麻合法前，麻煩整間密室比班煙鏟，任佢地吸。

我唔反對人地吸煙吸大麻，你死你事，唔好要我吸埋一份，臭到仆街

#202

屌你都on9 咪話緊合法化除左有娛樂用同藥用囉 根本係個個講「因為喺香港係犯法囉」trigger左你以為係講緊娛樂用，人地問緊點解犯法係講緊有藥用價值點解呢個point都犯法啊
合法化就一定係娛樂用？定係你唔撚知有藥用咋？
一黎就屌仲要唔撚睇人講乜柒野，樓主講娛樂用個個問題呢個point一撚早講完啦屌你老母
你依種傻閪不如縮番入你老母個臭閪度啦 柒頭

其實可以參考拉斯維加斯，佢哋大麻係合法，但係唔可以係公眾地方吸食，我覺得咁樣會滿足到食大麻既人同埋討厭火車頭既人

發夢識得有幾個fd日日食完都好快樂

終於有正常嘅回覆

但點管制到人地唔會overdose呢 因為好難管，如果娛樂用合左法＝多左方法去approach吸食大麻＝容易管有，然後就多左危害

食完覺得唔洗供樓唔洗返工唔洗溝女 ？
唔快樂個源頭唔係因為無得smoke喎

我嘅意思係技術/法律層面上

醫藥研究點解唔可以進行

可否同會否係兩件事嚟

死傻閪做乜撚野呀你 講野完全無point剩係識埋D模稜兩可既垃圾
依家討論緊既係娛樂性大麻合法化呀
上面貼撚哂俾你 你就係度避重就輕發爛渣 00後
搬龍門搬到咁撚樣仲好意思屌人唔睇人講乜野 你老母真係生舊叉燒好過生你個傻閪
再者 你係依度撐有撚用呀? 付緒行動做野啦 搵人簽名啦 上網撐有閪用?

個波音同蛋麵拎埋啲overdose嘅新聞做例子quote一大段野又冇個人見解都唔知想點

文又冇爬過，一黎就先屌而後快
仲以為自己好醒，人地討論緊咩又唔知
自己跟唔到，就指人搬龍門
撻個term出黎鎮住自己個膽

你紅字個個我地討論完啦屌你老母 你個屎眼係咪紅毛泥封撚住左？
仲有 個條友講既犯法一句包埋藥用都犯法，咁呢個point藥用係應該要合法咁咪問你點解大麻會犯法囉，你訓撚醒未？

仲有你呢種傻西講野係都要加埋d00後落去呢，比人見到就係分化緊一代人，對香港人團結就無好處既，所以我屌你老母生你個傻閪

仲有呢度討論區你唔撚比人討論下下要人做野 反講毒反到傻撚左？你係咪要掉過磚先可以撐講毒個d傻西黎？

慢慢修例，收緊

世界從來都係咁運作

以前學電單車都冇強制試
因為太多on9連開停都唔識
所以先搞個3日強制試課程出黎

退而求其次

講真大麻對身體嘅禍害比煙草細好多

即係有個人食開2舊屎
而家佢肯轉食1舊屎就由得佢啦
咁?

以事論事 我應為香港推行唔到研究

背後因素嚟講

我會覺得係醫療體制殭化問題大過法律問題

簡單講 佢口講違法與否

根本其實就係唔想行新野

唔撚使掉磚喎
你咁撚熱心想佢合法化 你唔做野搵人簽名擺街站促使依件事發生?
咁你依家即係咩呀? 即係死剩把口囉00後
唔係分化 而係你依種00後根本就係垃圾以訛傳訛

乜藥用大麻係叫「隊草」呀?用你個屎眼睇清楚啦
仲有呀又想轉移視線
明明不嬲就講娛樂用 你就死都要拉去藥用 仲屌番娛樂用既所有資訊係offtopic
屌你老母咁撚無恥既00後真係未見過

#190

而家係已經出左研究
澳洲都量產藥用大麻
香港仲未有movement

本地立法程序步驟
1. 由政府草擬草案
2. 行政會議討論並通過
3. 將法案刊登憲報
4. 把法案交付立法會審理，進行首讀及二讀
5. 把法案交付內務委員會，成立法案委員會詳加研究
6. 將法案恢復二讀辯論
7. 法案如通過二讀、全體委員會階段及三讀程序，才成為法例

如果娛樂合法既理由係用大麻黎麻醉自己生活係唔公義既社會，我唔係好同意

可以立法話吸食大麻唔係犯法，但係當佢係藥物，就好似藥駕都係犯法一樣，更可以好似美國一樣，買大麻要出示身分證證明你已夠21歲，我相信21歲都要獨立思想既

同埋應該會有好多煙草商屌政府老母

係，香港政府係唔會行新野

你睇創科創條毛
外國fintec都搞到有聲有色
香港政府都係無動於衷
wechat pay同支付寶都殺入左香港

你唔撚爬文真係幫你唔撚到 我就一直唔撚撐娛樂用既 上面post埋link講藥用合法係好撚應該姐
我都唔知你發爛渣做乜柒 好啦好啦比你威 娛樂犯法囉秒左囉好未

我嘅意思係

口講違法到底係咪真係一個 valid 嘅原因

定還是其實係其他原因香港唔研究醫療用大麻

你知啦 林鄭不嬲都話樓價問題係土地問題架

連點解娛樂係犯法都未討論就屌 求知慾有無咁撚低啊

今年仲會講掟磚嘅人應該係五毛
仲要00前00後呱口邊
中晒高學歷巴打嘅五毛特徵
就算唔係五毛都係比五毛同化左嘅唔正常連登膠

有討論係好事

你條傻閪00後仲想混淆視線
難為上面個巴打貼哂新聞出黎

做咩呀 兩隻00後想圍爐扣帽子呀?

多人做=好平常=正確？
咩邏輯

我混淆左d咩視線 你講下
傻閪

香港有啲本地人真係好煩膠
現實生活中根本唔會關心身邊人
係forum就懶係好珍惜生命咁

明明過左18係成年人，自己為自己負責
人地鐘意隊酒隊草隊死自己冇影響其他人都要管
其實佢地當左自己係咩

而香港有好多不合時宜嘅法律
佢地只識絕對遵從而唔會反思
仲以為自己好正確
又係啲企係道德高地自我陶醉嘅正義魔人

見到幾隻00後又自以為看破紅塵

唉
港共政府立場係後知後覺
踢一下先可能郁一下
冇咩遠見，r得就r
你睇鉛水個標準就知
同時代脫晒節

呀叔我唔撚係00後囉

其實錯嘅事都好多人做緊

好似連登嘅日常風氣咁

講真，點解要浪費咁多社會資源去班友吸毒，同監察佢地去吸毒？
煙草禍害己經有，依家又中個頭埋去玩埋大麻，然後又浪費金錢同d 中學雞講叫佢地唔好食大麻住？

屌你老母駁唔撚到就轉口風話自己其實唔撐娛樂
依成個post大部份都係講緊娛樂性 包括一開始個topic
你就死都拉去藥用性黎講 弱智仔
即係明明講緊謀殺應該判幾多年 你就同人講誤殺先要判幾多年呀咁明唔撚明呀
自己離題仲好意思話人offtopic? 00後

有好多盲中中入黎回覆樓主嘅巴絲

拎吸毒同創科類比
藥用我絕對支持，娛樂用就慳d啦

但最弊啲𡃁仔𡃁妹係為型為潮而食 而唔係有需要
所以唔好吹奏大麻

個陣味臭到呢
成日返屋企都聞到出面啲啊叉食

我有講過唔洗面對咩 與其唔開心咁面對 點解唔快快樂樂咁過 不過唔怪得你嘅 香港社會風氣就係咁 個個都覺得人生就係返工供樓溝女 同機械有咩分別

減壓都唔俾

同埋現實咁講。
淨係電子煙, 嚮香港己經話想全面禁止。
想合法大麻？過多五六十年再諗啦

其實行山, 跑步，游水，踩單車，做，gym, 打機一樣減到壓

香港多左大麻 唔會令香港開心
只會多個合法方法去迷姦女女
到時南亞狗 大陸仔就開心
整到女女stone曬
仲方便過灌酒

好多撐大麻都以開心為由
但都無諗清楚會點俾人利用
點解要禁

走啦
屌你老母 死道友

夠鐘訓啦 躝翻入豬欄 早抖啦 港豬

每個人有唔同嘅減壓方法

餵撚埋比你＃143
我仲有份叫人唔洗討論藥用因為個topic講緊chill 接實未 比多粒你
點解我會提你講緊食大麻係犯法呢個statement係唔岩，因為除左樓主講既recreational use之外仲有medical use係需要研究同立法先可以使用，咁你講立法就應該包埋黎講嫁啦，你一句犯法乜柒都唔討論就要d病人受苦？你係上帝可以決定邊個人受罪？
recreational use ＃200個時d回覆係講緊會做成好多幻覺自殺意外etc，咁以暫時無規管會出事好正常right？咁但係點解會犯法啊？呢個係一開始覆你個個人問你既，因為你就咁一句話犯法係好無知既思想，提你我地講到邊都比你屌仲要比你屈埋00後你真係好撚野

我就搬哂source上黎擴充討論，你就係度屌埋d200個回覆之前已經講完既野 得啦呢個post淨係可以講點解「連登咁多人反」，淨係講呢個討論區唔係講香港，唔好講咩香港政制落唔落後，stick to the topic everybody

道友 夠鍾訓啦

唔係串尻你 咁都要面對，如果要依賴大麻先變得開開心心既，咁我唔支持姐，因為呢d比甜頭既做法共產黨最叻用黎分化人。當然都可以係研究完recreational use既大麻係無害／有益到應該要立法之後同抗爭同步進行既，咁呢個社會就進步啦，不過都要研究既

同埋好多外國研究，其實有pros，有cons. 呢件事係有爭議性。
就算鬼佬某d研究支持合法化大麻，但係佢地d result係咪華人社會岩用。大家個民族風氣都唔同啦。呢味野，等於人地國家可能共享單車好成功，但係香港就做到一pat屎咁，因為d人冇公德心一様。

重點係，嚮香港社會資源己經咁少的情況下，房屋，教育，土地問題一蘿蘿，做乜浪費時間去研究可唔可以比班友chill ?

咁吸meth 都可以好減壓

其實我覺得唔係唔比囉，佢唔合法既理由除左係因為佢有其他替代之外，最大問題係我地無知囉，一味話比我啦比我啦，但係要講點解要比嫁麻 香港就係大部份人都覺得大麻係毒品，咁點解係毒我地都要了解嫁麻 話唔定你知道之後你都唔食 又或者個個都知道佢係好既就個個都話要立法？

你都可以用嚟減壓 但你要知依樣野帶嚟嘅後果同埋值唔值得咁做 大個仔啦 要識選擇 不個見你攞meth同大麻做對比都知你為屌而屌

發達國家：
澳洲，新西蘭，葡萄牙，西班牙，荷蘭，加拿大，美國某D州份
法國開左間室比人食大麻

立法機構到討論緊會唔會比佢合法：
新西蘭，意大利，德國

你話啦
大麻的確比煙少禍害，又無二手煙咁乞人憎
食兩三啖就收皮，幾個鐘都唔洗再食
但唔應該鼓勵，同時又唔應該禁止，將佢講到係毒品咁嚴重

ON9

大麻係毒品？真係難聽過粗口

Ching 高質名

淨係產生幻覺已經要禁

道友︰

如果個個識諗，唔那駛管制啦。
咁照你咁講，可以照smoke pot 架，捉到比人拉之嘛，大個仔 d 人都識自己衡量，或者去d合法國家食囉

又有咩講唔岩 大眾對大麻無知唔係事實

屌你老母臭西啦死吸毒撚
根本兩樣野都應該禁撚晒去
成日話隊草有益過食煙
兩樣咪又係有害兼上癮
屌撚死你班仆街係到令d 細路以為真係無害

上網查清楚先係到鳩嶖啦屌你老母

無傷害，柒少陣當幫忙啦

仲gateway drug 依個myth已經debunked 左啦

420

我覺得應該立法淨係禁止18歲前用 18歲後唔監管 最好連吸毒都唔撚理 所有過量既入左廠都唔救等死 食撚死曬班道友就最岩

啱先smoke 完 上唔到太空

你篇野最後推翻曬前面嘅內容
前面講到好多實驗，最後又話科學家重未證實到

Singapore, the Hong Kong loved country

標題就係講緊隊草，而唔係藥用

成日拎大麻既藥用性黎做擋箭牌

一件咁chill嘅事唔應該禁
唔係邊有得打卡

標題黨又唔爬文

樓主一早潛左水啦

討論嘅topic好似game of thrones咁
五線同步進行中

係印度強姦都係好平常既事

利申：我針對嘅係'娛樂性大麻合法化'

呢啲人多數會有以下幾個論點去認為大麻應該合法化：
（一）大麻有藥用價值，佢嘅好處遠遠大過壞處
（二）大麻喺少部分國家/城市係合法化
（三）大麻對身體嘅禍害遠比煙酒低

我咁睇：

（一）大麻有藥用價值

無錯大麻係好有藥用價值，咁係咪應該只係由醫生處方，再開畀市民食呢？即係所謂嘅醫用大麻。所以如果係爭取醫用合法化都尚且講得通。如果係想當健康食品咁食，其實有可多代替品，一樣有同樣效果，點解一定要食大麻，

（二）有啲國家都娛樂性大麻合法化又點？以美國啲州為例，佢哋係由公民投票通過呢個法案，你肯定每個人都咁有腦，真係完全清楚大麻？又例如印度，佢哋係基於宗教儀式，有條件使用大麻。所以唔係人哋國家點我哋就要點，要清楚考慮成個國家/城市嘅各種狀況先好決定。

（三）身理上的確係，仲唔會成癮添。但比煙酒禍害少係咪就等於無呢？大麻會產生心理依賴性，會產生焦慮，不安，注意力下降等

另外，我覺得更重要嘅一點係意識上嘅改變。大麻傳統上係被視為一種入門級嘅毒品，佢一定同其他毒品係有所牽連，例如大麻拆家會賣埋其他毒品，或者賣嘅大麻你滲啲其他毒品，令你不知不覺對其他毒品上癮而不斷買。換句話講即係會同其他毒品嘅距離拉近咗好多，同降低咗戒心。

所以我覺得以上都只不過啲癮君子想光明正大take野嘅藉口

歡迎理性討論

以上黎自舊post

大麻對人體無害？科學都指出左只係對25歲以上無害，點樣令到25歲以下班友唔take埋一份，最好都係全面禁9哂佢。

700幾個死老童

好簡單，7仔可以賣大麻，每次都要求出示身份證咪得
煙咪又係咁

你呢啲思想好on9 下下都話人為潮為型，話人mk

你聽朝準時起身逼地鐵做奴隸搵錢供樓養老竇老母老婆啦

係荷蘭隊過草 食過magic truffle

個種去左另一個世界既感覺真係一試難忘

證明毒撚 is the perfect product the government has created

搞好個社會？你條撚樣仲覺得共產黨旗下嘅香港政府會搞好個社會？屌你老母你真係政府製造出嚟嘅產物嚟

飲兩shot vodka 仲爆 上撚左外太空

我唔係以偏概全 首先小弟表親十幾歲開始吸食大麻 佢一開始都係受朋輩影響 佢成日都攞外國食好平常尼做藉口 又成日攞食大麻尼炫耀 是問一個十幾歲既青少年真係有自制能力吸食大麻 根本就你為食而食 食唔係唔得 但真係有需要同適量囉
小弟都試過係外國讀書好幾年 眼見好多人一路食大麻一路渣車 炒咗唔緊要呀 但如果一個無辜既人因為咁而出事真係好慘
仲有D人以為外國d國家對食大麻好寬鬆 好多都比食唔比賣 只係420依日先可以光明正大咁買賣
外國D中學如果發現到學生吸食大麻一樣會踢或者停學 所以唔好講到吸食大麻係外國係理所當然咁

香港醉駕巳經多
再加埋藥駕真係唔敢想像
香港連同性戀未接受到

煙廠都可以出大麻煙啦咁

我認同係要自制同適量

攞大麻嚟炫耀係on9

隊完草揸車更加on9，屌你飲完酒都揸唔到車啦，何況隊草

但真係要因為呢啲on9仔而抹煞咗一種可以俾人放鬆、開心而又唔係真係咁有害嘅植物？尤其是喺香港呢個全球快樂指數倒數第7嘅城市？你話香港不快樂應該去改變社會而唔係去食大麻？試問喺共產黨統治下香港個社會仲會改善？沙中線豆腐渣、港珠澳大橋死工人、樓價不斷升，香港社會只會越黎越壓逼

當然我唔會話大麻無害，但你每日食嘅嘢、甚至你而家用緊嘅手機一樣係有害，不過佢地都有佢嘅用處，係唔係？

你唔好偷換概念
搵日常用品同大麻黎比?
上面都講過 大麻係唯一放鬆令人開心既產物?唔係
仲有好多途徑

你唔好本末倒置，大麻唔係日常用品係因為佢唔合法

大麻唔係唯一令人開心嘅產物就代表要禁大麻？

攞大麻同煙酒比你地又話唔得，同其他嘢比又話唔得，你冇嘢呀

因為事實就係無得比
你電話日日都要 野食日日都要食
草你日日都要隊呀?

你做呢件事有好多途徑，例如a、b、c，所以我地要禁止d

兒登仔 人講乜佢講乜
試都未試過 又話會好撚chill好爽
睇到就想笑

上面大把新聞話比你聽點解唔俾娛樂性大麻合法化
你就無爬文上黎9UP 怪得邊個

好多人每日臨訓前食少少嚟幫助入睡，你完全唔熟悉大麻？

我冇怪人，我都有比咗我嘅論據，你就咁屈我冇爬文而事實我係有爬文，真係怪得邊個

睇你條撚樣就真係未撚試過喇

邊度好多人？SOURCE?

有爬文會咁樣推論?
因為有好多途徑所以禁止大麻?唔好搞笑啦

如果你係熟悉大麻嘅、識人食大麻唔會唔知，如果你係唔識嘅一係就試下學習，唔好扮識而盲反，google下唔難

你就係咁樣推論，真係搞笑

連登道友全面進場

問你source呀 你扮咩姐
我夠話大麻食少少可以上癮啦

香港政府奴隸同時進場抗衡

嗱!! 我食過三年，咪有資格發聲囉；
我就唔反對，而且最白痴係同 hard drug 一樣罪，跟本冇可能同一樣野；但一定要規管，重要嚴過酒同煙。而且，個罰要重過個兩類。但諗都好難

斷章取義既傻系
你就係一個活生生既例子 食大麻食撚傻左

大把人smoke weed everyday啦，source? 你唔識就唔好扮識啦

你就係政府最完美嘅產物

問你呀 source呀柒頭
我老豆係李嘉誠添
道友索上癮要求合法化 傻系

好撚多道友係度撐隊草
幾時死呀你地

你啱，係要有規管，例如25歲以上先食得，etc，真係冇可能同hard drug一樣全面禁止

兩個約埋一齊隊死佢啦

smoke weed everyday 你都唔識？好好學習下大麻呢樣野同個大麻文化先好出嚟柒啦on9仔

你糖尿病死我都未死呀

講咁撚多廢話叫你俾source又無 抵個廢UP
所以咪話 點解唔合法化 大大個人板棟左係度
死道友

上面班友好明顯有d係講緊外國撚黎啦
唔撚用腦就屌

柒頭皮道友自己隊仲想天真到光明正大咁隊

你個機械人就係政府產物最佳人版

依個post就係講緊香港呢個地方合法化，用下腦啦

樓上唔好再同佢拗啦
講極都唔明

繼續隊啦 祝你百病纏身 長命百歲
不過唔好害人就得啦柒頭

成班機械人真係牛皮燈籠點極唔明 俗稱一條矇柄

繼續做奴隸啦 我就人品好嘅，唔會好似你呢啲社會嘅“正常人”咁惡毒，我祝你早日上車，遠離癌症

偽君子咪你依種囉 柒頭 道友即係道友 諗野都同正常人唔同D

食大麻死真係未聽過；不過我起溫哥華都幾難約埋一齊隊，而且我都冇食了

咁真小人就係你喇，果然係正常人，諗嘢好正常好緊貼大隊呀

自己隊就好喇 合法化?收皮啦

有好野緊係自己收埋啦

你邊度見到op個post係講緊香港合法化? 講緊有班人妖魔化隊草
你隊草隊到傻左?

投乜撚野票

香港應該全面禁煙 拉撚晒班一路行一路食煙害鳩人嘅廢中廢老廢青

樓主眼中嘅外國係咪得美國同加拿大

外國有人隊唔代表合法

共產黨殺人多過納粹黨

點解共產黨可以咁大勢頭

因為反黨既人會直接消失

係英國短毛喵

好想隊草 唔想再隊煙

我只想問，比你班友隊草，對正常人有乜好處？
講真，就算唔合法，你班友可以／會照食架啦

同child 登仔講大麻
慳返啲口水啦

大麻好撚臭

又想蒙混視線？
醫用大麻同大麻食品唔同娛樂用大麻喎
你講果堆除咗美國某啲州同荷蘭邊可以合法隊草

話大麻係GATEWAY DRUG根本無證據

大麻好難overdose

其實係香港都係好平常既事
你唔知姐

其實求其話自己唔開心都有得囉藥用大麻
實行上黎無你講到咁嚴重

合法同隊唔隊其實唔多關事，剩講美國 nyc十個大學生7-8個隊過草。 唔合法咪一樣照隊

不過你試吓公眾地方飲酒

咪食fine囉 做咩

其實想食果d咪自己嚮屋企食撚飽佢囉。
你地合唔合法都照食架啦。
做乜要浪費社會資源去研究呢樣野？
有錢去做埋呢d 無聊政策，不如改善下d醫療住屋啦好嗎？

民智未開

agger 係啲道友立場黎緊禁大麻既社會都係穴居人

唔意外 華人社會well-trained pigs

咁又有幾多非華人社會係大麻合法化

無知，不求甚解又自以為是 ？

但係外國都會禁,即係全地球人唔吸毒唔隊草既都係pig

藥用幫助病人冇問題，
但係娛樂用我係唔支持。

雖然話係個人自制力問題，
但係身邊就有人越食越上，仲拖埋我另一半一齊試。

我當時就係抱住「大麻係屋企食唔會影響到人」「大麻應該冇乜嘢」嘅心態隻眼開隻眼閉。
最後短短幾個月前後搞咗兩次大鑊嘢，
我另一半先承認佢地食大麻已經頂唔到心癮先再好奇試勁啲嘅草。

而呢個朋友永久唔可以再上嚟我地屋企，
因為已經驚動埋兩老。
老爺行船嘅點會唔知佢地兩個係屋企隊草？
當初同我心態一樣先冇出聲，依家我地都好後悔。

嗰位朋友？仍然「厚顏無恥」咁係Facebook Post話藥用大麻新聞嚟九唔搭八地合理化自己用嚟娛樂用係冇問題，好似對於佢對我地家庭造成幾大傷害已經唔記得咗咁。

我唔係信唔過大麻同上面巴打們貼啲數據，
我信唔過嘅係「人」。
你話我偏見又好，你地有我呢個遭遇的話都講唔出支持娛樂用大麻合法化。

雖然係黎自外國大麻page但我覺得反大麻人士可以睇一睇

屌你自己google 點解禁先啦
剩係講美國，人體test 做左一次咁大把就禁左

多人做就等於好平常，值得支持?

澳洲，新西蘭 整做食物賣，即係大麻蛋糕個D，都有娛樂效果
西班牙可以自己種，比人買賣種子，但唔可以係公眾地方食
荷蘭唔洗講
加拿大娛樂用合法左
法國有吸毒室比人帶毒品入黎醫療人員幫佢打入身，即使唔係吸毒室食，法國已經計劃將食大麻判罰款算，同埋法國係全歐洲最多多人食既地方，不成文規矩基本上身上唔多過50克都唔會拉

你話啦

In Chi Na eating pork is common, you may try it with ISIS or Iran or even tell Islamic people to try.

Hi 各位道友

合法化呢d事只會係西方國家啲人思想開放啲先有可能發生 亞洲國家我敢講永遠都唔會合法化到 亞洲人嘅思維人根本唔會嘗試去了解下係咪食大麻真係有害 只係個固有思想覺得隊草係衰嘅就永遠都係衰 其實大麻個毒性同依賴性仲低過煙草同酒精

外國有=一定係好野/冇問題？

Sorry Ching ，我罰自己抄10次喵

搞咗兩次咩大鑊嘢？

啲道友痴撚線㗎 吸毒合法化上癮
反對就話港豬 民智未開

咁又唔好盲撐
其實堆研究正反兩面都有論據
但反觀現實 好多人間唔中隊下其實真係冇乜大礙
但都見唔少人隊得太甘搞到個人呆下呆下
平時冇隊草都好似stone緊咁

係外國生活個陣根本冇咩隊草意欲，係返到黎香港呢d痴線地方生活先好想食大麻

睇邊個國家同咩地區啦
唔明點解成日有人講外國隊草好平常，其實唔算，除左荷蘭。

十個隊草FD九個反應遲鈍，眼見為實囉，唔會信山草藥數據。

一個食完煙嘅人開車同一個隊完草嘅人開車,你覺得邊個危險啲？
如果你話食緊/完唔可以出街,只可以鎖係喺屋企咁兩個分別其實不大
你覺得外國食冇問題你咪試下企係個差佬面前食囉睇下你會點？其他外國國家我唔知加拿大同澳洲一定拉鳩你

啲道友會話自己睇野愈黎愈慢
所以不成立

完全唔明點解啲人好意思將「要求大麻合法化」講出黎 阿爺唔比食就緊係有原因架啦

曲到圓
仲係有錢同有文青嘅身份象徵
因為畀人拉到會告多你一條藥駕同危險駕駛可以坐幾個月思考人生

主張大麻有害而要禁既話，煙酒同理都應該要禁
我個人嗜酒所以冇乜資格反大麻

首先,加拿大上個月合法左娛用大庥啦,睇下新聞唔該,TVB都有講

第二,澳洲,自己睇

一單還一單 點解咁鐘意攞埋煙黎講